﻿<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Tatyana OEM"><rate absspeed="-4">34. Наше сложное представление о Боге как о бесконечном.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Если я нахожу, что я знаю немного вещей и некоторые из них, а быть может и все, не совершенно, то я могу составить идею вдвое большего знания, которое я могу опять удваивать так же часто, как могу прибавлять к числу; и таким образом я могу расширять свою идею знания, распространяя ее на все существующие или возможные вещи.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">То же самое я могу делать и с более совершенным знанием вещей, то есть со знанием всех их качеств, сил, причин, следствий, отношений и так далее, до тех пор, пока не будет вполне узнано все, что есть в них или каким-то образом может к ним относиться, и могу таким образом составить идею бесконечного или беспредельного знания.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">То же самое можно делать с силою до тех пор, пока мы не дойдем до того, что называем “бесконечным”.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">То же самое можно делать с продолжительностью существования без начала и конца и таким образом составить идею вечного существа.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Когда степень, или размеры существования, силы, мудрости и всех других совершенств (о которых мы можем иметь какую-нибудь идею), приписываемых нами высшему существу, называемому нами “богом”, беспредельны и бесконечны, то мы составляем самую лучшую идею его, к какой только способен наш ум.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4">Но, я повторяю, все это делается посредством расширения тех простых идей, которые мы получаем через рефлексию от деятельности нашего собственного ума или через наши чувства от внешних вещей до такой степени, до какой бесконечность может их расширить.<silence msec="500"/></rate></voice>
<volume level="100"/><voice required="Name=IVONA 2 Maxim OEM"><rate absspeed="-4"><silence msec="500"/></rate></voice>